\chapter{Grundlagen}
Dieses Kapitel beschreibt die Grundlagen der nichtlinearen Optimierung. Dies dient dem Verständnis der vorliegenden Bachelorarbeit. \\ \\
Eine nichtlineare Optimierung wird genutzt, um Optimierungsprobleme zu definieren und mit gewissen Methoden zu lösen. Dabei muss zunächst bekannt sein, welche Parameter für dieses Problem beachtet werden müssen. Anschließend wird eine Zielfunktion benötigt, die diese Parameter aufnimmt und ein Ergebnis berechnet. Diese Funktion ist nichtlinear. Die Zielfunktion muss so gewählt werden, dass das maximale/minimale Ergebnis die optimale Lösung darstellt. Dadurch kann die jeweilige Methode zur Lösung des nichtlinearen Modells über diese Funktion bestimmen, wie gut eine Lösung im Vergleich zu einer anderen ist. Mithilfe dessen kann im Lösungsraum nach einer relativ guten Lösung gesucht werden. Jedoch kann es sein, dass bei einem Optimierungsproblem der Lösungsraum begrenzt ist. Dies wird durch Bedingungsfunktionen definiert, welche die Eingabeparameter nutzen, um zu berechnen, ob die jeweilige Bedingung erfüllt wurde. Wie die Zielfunktion auch - sind die Bedingungsfunktionen nichtlinear. Es wird zwischen Gleichheitsbedingungen und Größer-Gleichheitsbedingungen unterschieden. Bei der ersten Bedingung wird überprüft, ob das Ergebnis gleich einem gewissen Wert ist, während bei der zweiten danach geschaut wird, ob das Ergebnis größer-gleich einem gewissen Wert ist. Durch diese Informationen kann nun die Optimierungsmethode eine Lösung für dieses Problem finden. Im Folgenden wird gezeigt, wie solch ein Modell formal aussehen könnte. \\ \\

\textit{Zielfunktion:}
$$Minimiere: f(x)$$
\textit{Bedingungen:}
$$b_1(x) \geq 0$$
$$b_2(x) = a$$
$$\vdots$$
$$b_n(x) \geq 0$$ 

Dabei müssten alle Parameter im Tupel x und in diesem Fall die Konstante a definiert werden. 